* xref:index.adoc[Serveur de base de données MySQL - MariaDB]
** xref:index.adoc#installation[Installation]
*** xref:index.adoc#sous-centos[Sous CentOS]
*** xref:index.adoc#sous-debian[Sous Debian]
** xref:index.adoc#gestion-du-service[Gestion du service]
** xref:index.adoc#sécurisation[Sécurisation]
** xref:index.adoc#configuration[Configuration]
** xref:index.adoc#utilisation[Utilisation]
*** xref:index.adoc#la-commande-mysql[La commande mysql]
*** xref:index.adoc#gestion-des-utilisateurs[Gestion des utilisateurs]
**** xref:index.adoc#créationsuppression-dun-utilisateur-et-gestion-de-ses-privilèges[Création/suppression d’un utilisateur et gestion de ses privilèges]
**** xref:index.adoc#les-types-de-permissions[Les types de permissions]
** xref:index.adoc#la-gestion-des-journaux[La gestion des journaux]
** xref:index.adoc#la-chasse-aux-requêtes-longues[La chasse aux requêtes longues]
** xref:index.adoc#la-sauvegarde[La sauvegarde]
** xref:index.adoc#outils-de-gestions[Outils de gestions]
